831案被裁定暴動罪成陳手足 將就定罪作出上訴

去年8月31日為人大頒布「八三一決定」五週年，多區發生激烈警民衝突。在銅鑼灣和灣仔一帶被捕的16人，全被控暴動罪，其中26歲男子陳佐豪早前被裁定暴動及無牌管有無線電通訊器具罪成立，今（18日）在區域法院被判囚4年及罰款5000元，其母親聞判後向兒子握拳舉手以示支持。律師求情指，陳童年時為資優兒童及有過度活躍症，但適應不到學校生活，母親感內疚而患上抑鬱症住院，陳於是輟學工作以幫補家計，是一名孝順的兒子。同案的其餘6名被告則暴動罪不成立，其中兩人申請訟費被拒。

官：被告無用暴力，但嚴重性視乎整個群體行為

法官姚勳智在判刑時指，在本案中的暴動並不是非常突然，當時約有300人參與，規模大，有人帶備護甲及頭盔等，亦有人投擲汽油彈，故當時的暴動有嚴重威脅性，官以5年或以上為量刑起點，即使被告並沒有使用暴力，但嚴重性不只視乎個人行為，同時亦視乎參與的整個群體所做的事。但考慮到案中沒有證據顯示被告有帶領角色，亦沒有嚴重的人命傷亡，因此以4年半為量刑起點。由於被告承認大部分控方案情，節省法庭時間，加上其背景，故減刑至4年。

就無牌管有無線電通訊器具罪，姚官指考慮到被告的背景及經濟狀況，判罰款5000元。

據了解，被告會就定罪作出上訴。

加油
講真如果冇撚都冇做都可以拉落整體再判咁重
之後單單都咁玩真係仆街
之前不斷吹風現場記者都係參與暴動
cls

現場警察都出現係現場

龍門任擺
走又話明顯身有屎
唔走又話

法院: 上訴? OK! 排期排到4年後

睇份判詞其實連共同目的都證明唔到
更加唔好講呢個標準：
他身在現場，蓄意地憑他身在現場鼓勵會作出「訂明行為」的人，並實際上鼓勵支持了親身作出「訂明行為」的人
定係上訴庭諗住話著黑衫黑褲就係實際上鼓勵支持？

支持

希望真係會上訴

佢有冇著急救衣？

唔係重點啦
重點係要證明群體同定義群體
呢啲判詞乜鳩都冇
跟呢個定義
街邊行過阿叔都入得你4年

支持上訴

做左別人既祭品啦

屌你老母狗官
真係睇到哭撚左